討共檄文》加拿大保守黨黨魁：若當選總理，將對中國企硬

加拿大保守黨黨魁Erin O'Toole的檄文

【前言：加拿大下任保守黨總理候選人Erin O'Toole在全國媒體《National Post》投書，這是他迄今對中國態度最清楚的闡述，今日的重磅新聞，非常值得台灣與世界愛好民主自由的人們細讀。】

2015年競選總理時，賈斯汀・杜魯多（Justin Trudeau）被問到他最崇敬的國家時，在與會人士驚訝的目光中，杜魯多說他最崇敬中國，因為中國僅以「基本獨裁」（basic dictatorship）就能令政府極有效率地採取行動實現議程。

杜魯多對中國的痴迷並不令人驚訝。 幾十年來，許多加拿大企業和金融業內人士一直在不惜一切代價與中國建立更緊密的關係，他們願意迴避中國政府侵犯人權、濫用貿易和與國家安全等議題，因為向龐大的中國市場出售產品的利潤是如此豐厚。

我很快就會要求加拿大人相信我成為他們的下任總理。我首先要說的是，我最敬仰的國家是我一生致力於服務的國家：加拿大，但是加拿大人應該知道我在中國的立場。

我們必須確保加拿大人意識到我們與中國共產黨政府的政治分歧與中國或其人民無關，數百萬俱有中國血統的加拿大人與我們與北京的外交分歧無關。

實際上，絕大多數華裔加拿大人移民加拿大是為了他們在中國永遠無法擁有的自由和機會，我們不能允許我們與中國的外交關係導致對加拿大人的任何歧視。

第二，我希望加拿大人知道，過去四年來我一直在要求對加中關係採取更認真的外交政策方針。我一直在要求加拿大認真對待網絡安全和其他問題，並確保不允許華為成為我們的5G供應商。

我一直在為中國被壓迫的維吾爾族提出人權問題，我關切中國操縱從世界衛生組織到國際民用航空組織的聯合國機構，我一直要求政府為共產黨政權瞄準的香港和台灣大聲疾呼。

我經常說，加拿大需要對中國採取廣闊視野的方式，以便了解這個國家的現狀，而不是像企業遊說者所希望的那樣。雖然杜魯多的觀點是根據這些圈子告訴他的，但我的觀點是建立在我自己的經驗之上：作為一名律師，我調查了中國以外的假冒產品和其他知識產權問題；作為一名老兵，我一直在關注中國的軍事擴張及其在北極的野心；作為加拿大人，我認為我們不能僅僅因為我們要增加出口就忽視人權侵犯和不良行為。

杜魯多對待中國的方法失敗了，削弱了我們在世界上的地位。我們必須支持在引渡案中被作為討價還價籌碼而被拘留的公民，即使這會導致北京方面的更多報復。

我們必須與包括印度、日本和五眼聯盟國家在內的盟國共同努力，以制衡中國的貿易行為，並在反對維吾爾人待遇和違反香港「一國兩制」協議方面表現出團結一致的反對態度。我們必須開拓新市場，並帶回一些重要的製造業，以確保我們能夠禁得起因堅持原則而導致中國帶來的挫折。

在經濟上，與中國相比，加拿大是一個小國，但就我們對價值觀和盟友的承諾而言，加拿大是一個大國。我們應該堅定不移地與重視自由和尊重國際準則的國家進行自由貿易，而不是討好與中國的貿易機會。隨著全球貿易體系在疫情之後重新調整，加拿大必須幫助並領導這一進程，以確保我們從中獲益，而不是被事後拖累。

每當我們面對中國侵略性的行為時，每一次的拒絕自由與和放棄核心價值與利益，都是在合法化中國的行為，並鼓勵他們採取更多惡劣的行徑，並且向我們在世界上的盟友表明，我們對於自由的承諾何其膚淺。

Erin O'Toole 加拿大保守黨黨魁

又學左美國d衰野 選舉鬥黃

係咪要等到下一次大選？

加拿大咁多愛國支人同左膠，條路唔易行

在加港人要投票呀

弊在在加支那人仲多

好撚多離地深藍
猶其係溫哥華

岳華係其中一個
結果係加拿大終老

呢班冚家剷唔死都無用
長期唔喺香港住仲係到指指點點
享受住自由嘅空氣
話爭取自由破壞香港
屌佢地老母關佢地撚事

係，上年先選完，除左提早大選

唔怕，溫哥華一定唔係保守黨地頭，多唔多支唔影響

鄭敬基都有搵過佢

應該禁止中共移民
大陸人係加拿大蠶食福利
去到買間大屋，坐係度唔做嘢
申報無入息，攞免費醫藥&教育

依加係minority政府
隨時可以不信任動議，之後重新大選

豬兜下次好危

嘩 好有期待

Push

選到就一定要重建加拿大海軍，而家實力弱撚到不堪，支那呢類人渣國度，講係冇用，打柒佢先係唯一出路

Peoplekind

Minority government 一般2年就會大選，依家已經一年